澳門禁航 封路 搜身 「戒嚴」迎習帝 港人坐金巴過關 45分鐘變兩小時

澳門禁航 封路 搜身
「戒嚴」迎習帝
港人坐金巴過關 45分鐘變兩小時

【本報訊】中國國家主席習近平今日起一連三日到訪澳門，出席澳門回歸20周年活動及第五屆澳門特區政府就職典禮，港澳關口保安檢查頓時變得緊張，有前往澳門的港人批評，過關時間大增，非常不便。澳門當局亦在海陸交通實施臨時管制及禁航，有網民更傳言當地有油站貼告示指隨時無油供應、銀行提款機暫停使用等，全城草木皆兵如同「戒嚴」，民生服務大受影響，巿民怒斥「皇帝駕到，極度擾民」！

記者：姜偉康 梁瑞帆

澳門昨掛起大型橫額，準備迎接習近平南下。路透社

內地公安近日罕有地在港珠澳大橋東人工島加設檢查站，截查由香港前往澳門的穿梭巴乘客，港人陳女士6日前坐金巴去澳門，她指平日車程連過關約需45分鐘，但當日花上接近兩小時。乘客需接受搜身，行李要通過X光機等，非常麻煩。澳門治安警與澳門海關昨日起至周六聯合檢查各陸路口岸的車輛，包括港珠澳大橋、關閘、路氹城和珠澳跨境工業區出入境口岸，預料口岸車輛輪候時間較長。

另外，有讀者昨晚乘金光飛航往澳門氹仔，他指保安比平日嚴密，需搜查各人的隨身物品，船上乘客明顯疏落，只有約50人，未知是否與旅客避開敏感時間訪澳有關。而氹仔碼頭亦十分冷清，人流稀少。

多名警員在澳門市內巡邏，警車亦泊在路邊隨時候命。有線電視畫面

網傳澳門油站或停汽油供應，大批車輛排隊提早入油。互聯網

治安警駐守新竹苑

相關新聞：《南早》now記者 扣查後被拒入境

據了解，國家領導人訪澳時都會下榻的新竹苑，昨日有多名治安警員駐守，大門設有金屬探測器作為安檢，新竹苑旁邊的休憩區亦暫時封閉。澳門國際機場保安同樣嚴密，南北兩個停車場於上周四至本周五停止開放，多區的路邊車位都被取消。巴士路線此三日內需改道，「路面實況」手機應用程式亦暫停使用。

澳門海事局表示，今日至周五，外港、氹仔、往內港及九澳港航道設立臨時性管制及禁航措施，其間所有無關船隻，不得進出禁航的範圍。噴射飛航亦稱，由本周一至周六（16至21日），航班將由20至30分鐘一班調整至每30分鐘一班。澳門輕軌公司表示，今日下午1時起至周五，暫停輕軌氹仔線客運服務，賭場同樣配合政府要求加強保安。

前日有網民在Twitter發佈一張疑是澳門油站張貼的告示，指這三天巿面交通安排可能會影響油車運作，未能及時補充油站油缸，提醒客人提早入滿油，傳言引致各油站出現車龍等入油。此外，網民又貼出兩張對話截圖，提到「銀行幾日提款機唔入錢，因為唔比（畀）保安拎槍」，該網民怒斥，習總到澳門慶回歸，澳門人的日常生活大受困擾：「皇帝駕到，極度擾民」！

不過，澳門經濟局昨日發稿澄清，「目前本澳各類油品儲存充裕，價格正常並保持穩定供應，油站秩序良好」，呼籲民眾按實際需要前往油站入油。澳門銀行公會主席葉兆佳亦澄清，澳門銀行服務一直維持正常服務，市民毋須擔心。

此外，日前有澳門傳媒人士透露，多名傳媒陸續收到騷擾電話，稱在習近平訪澳前的採訪報道不得「亂嚟」。據悉，澳門民主派政黨新澳門學社辦事處附近，昨晨有5至六名疑似內地人士徘徊，並拍下出入辦事處的人士容貌。

習近平昨在海南主持「山東艦」入役儀式。新華社

香港金總終於接受網上會員申請啦

痴閪線

呢隻大陸狗真係魔頭